---
title: >-
    شمارهٔ ۳۶۳
---
# شمارهٔ ۳۶۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اگر بر درگه جانان چو سگ بسیار می‌گردم</p></div>
<div class="m2"><p>من از اصحاب آن کهفم به گرد غار می‌گردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به سان نقطه‌ای بودم به صورت مانده دور از خط</p></div>
<div class="m2"><p>چو پیوستم به حرف عشق معنی‌وار می‌گردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>درین صحرا به دم‌جویی کنون دریا همی‌باشم</p></div>
<div class="m2"><p>درین میزان جوی بودم کنون دینار می‌گردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو سایل بر سرآن کو نه بهر نان همی‌آیم</p></div>
<div class="m2"><p>چو موسی بر سر طور از پی دیدار می‌گردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو بلبل تا نماید رو گلی اندر بهارانم</p></div>
<div class="m2"><p>زمستان بر امید آن به گرد خار می‌گردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چو دارم در رهش پیدا سری بربسته چون نامه</p></div>
<div class="m2"><p>کنم پادرشکم پنهان و چون طومار می‌گردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>اگر تو طالبی کاری همی‌کن زآن که من باری</p></div>
<div class="m2"><p>ز بی‌سرمایگی مفلس درین بازار می‌گردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>وگر تو قاصری زین سان ز ترک سر ز بذل جان</p></div>
<div class="m2"><p>تو برخیز و مرا بنشان که من بی‌کار می‌گردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>به جان دورم ز شادی‌ها ولی چون سیف فرغانی</p></div>
<div class="m2"><p>به دل از نعمت غم‌هاش برخوردار می‌گردم</p></div></div>